# :star2: ***wordle_bot*** :star2:



### :cherry_blossom: Участники команды :cherry_blossom:
 
 
 #####  :sparkles: Анастасия Саунина - БКЛ223

        💜 Написание кода 
        💜 Генерирование идей
        💜 Редактирование кода
        💜 Тайм-менеджмент
        💜 Добавление кнопок

 #####  :sparkles: Софья Сенченкова - БКЛ223

        💜 Черновик кода
        💜 Презентация
        💜 Редактирование кода
        💜 Добавление кнопок
        💜 Коммуникация

### :cherry_blossom: Описание проекта :cherry_blossom:

Мы делаем телеграм-бота, который каждый день присылает пользователю сообщение с предложением поиграть в Wordle. Суть игры - угадать слово из какого-то количества букв.

Затем с помощью кнопок "Сложный" и "Простой" пользователю предлагается выбрать режим игры. В сложном режиме программа выбирает случайным образом слово из базы данных словаря Ефремовой (51000 слов), в простом - из 1000 наиболее частотных слов в корпусе.

После выбора режима пользователь вводит цифру (диапазон указывает бот в зависимости от режима) - количество букв в слове, которое хочет угадать. Мы контролируем, чтобы пользователю не поподалось одно и то же слово. Если все слова с заданным количеством букв угаданы - бот просит ввести другую цифру. У пользователя есть неограниченное количество попыток, чтобы угадать слово. 

После каждой введенной попытки бот побуквенно разбирает слово. 

Эмодзи "красный квадрат" (🟥) показывает, что буквы нет в загадонном слове.

"Зеленый квадрат" (🟩) означает, что буква есть и стоит на правильном месте. 

"Желтый квадрат" (🟨) - буква есть в слове, но стоит не на своем месте.

После окончания цикла игры пользователю дается возможность сыграть еще раз сегодня: он может нажать на кнопку "Хочу играть", или, если ему надоело, может выбрать "Мне на сегодня хватит;)". 

Если пользователь уже играл до 12:00 с ботом (время ежедневной рассылки), то ему не придет сообщение с напоминанием о игре.

### :cherry_blossom: Структуры репозитория :cherry_blossom:

##### :sparkles: Папка "Предзащита":

Все материалы к моменту предзащиты. Код, написанный на данный момент, а также файл с русскими существительными, который мы использовали в коде.

##### :sparkles: Папка "final_project":

        💜 easy_mode_f.txt - файл с существительным для простого режима игры
        💜 hard_mode_f.txt - файл с существительными для сложного режима игры
        💜 bot.py - файл с кодом для бота

##### :sparkles: Файл requirements.txt:

Необходимые библиотеки

### :cherry_blossom: Как запустить код? :cherry_blossom:

##### :sparkles: Скачать файлы с существительным: easy_mode_f.txt и hard_mode_f.txt

##### :sparkles: Установить библиотеки из файла requirements.txt

##### :sparkles: Запустить код!

### :cherry_blossom: Ссылки на использованные ресурсы :cherry_blossom:

https://habr.com/ru/articles/442800/

https://habr.com/ru/articles/580408/

https://habr.com/ru/sandbox/163347/

https://www.youtube.com/playlist?list=PLmSBSL0-aSglhQu_apL_4GM8VbUKuL2J_

https://vc.ru/u/1185570-mihail-gok/462161-knopki-v-telegram-botah

https://stackoverflow.com/ (если возникали какие-то проблемы)

https://harrix.dev/blog/2018/russian-nouns/ (файл с русскими существительными для сложного режима)

http://dict.ruslang.ru/freq.php?act=show&dic=freq_s&title=%D7%E0%F1%F2%EE%F2%ED%FB%E9%20%F1%EF%E8%F1%EE%EA%20%E8%EC%E5%ED%20%F1%F3%F9%E5%F1%F2%E2%E8%F2%E5%EB%FC%ED%FB%F5 (файл с русскими существительными для простого режима)
